<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>時事議題 on 財務方舟</title>
    <link>https://Debt666.github.io/categories/%E6%99%82%E4%BA%8B%E8%AD%B0%E9%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 時事議題 on 財務方舟</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 10:07:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://Debt666.github.io/categories/%E6%99%82%E4%BA%8B%E8%AD%B0%E9%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>限貸令是真的嗎？民眾與建商恐遭受影響</title>
      <link>https://Debt666.github.io/blog/%E6%99%82%E4%BA%8B-2024%E9%99%90%E8%B2%B8%E4%BB%A4-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%BD%88/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://Debt666.github.io/blog/%E6%99%82%E4%BA%8B-2024%E9%99%90%E8%B2%B8%E4%BB%A4-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%BD%88/</guid>
      <description>限貸令是真的嗎？民眾與建商恐遭受影響 房市交易熱絡引發房貸困境 今年國內房市交易活躍，房價持續上漲，促使全體銀行的不動產貸款餘額快速成長。央行近日召集34家銀行進行會談，要求各銀行自主管理不動產貸款總量，並傳出財政部下令清查房貸情況，讓市場對「限貸令」如臨大敵。儘管行政院長卓榮泰在「行動101」記者會中強調政府不會實施限貸令，並承諾維護民眾權益，保障正常金融行為，但現實情況依然相當嚴峻。&#xA;央行限貸令引發全台房貸荒 央行的限貸措施已經引發全台房貸危機。那些在十天內就要交屋的民眾，已核定的房貸也遭到撤回，導致他們面臨無法交屋甚至被建商解約的風險。在桃園市青埔特區，一些受害者是疫情期間入市的購房者，他們原本期待順利搬入新家，但限貸令讓他們成為房貸難民。銀行撤回原先承諾的房貸，使得他們不得不面對大幅提高的還款金額和滯納金的困擾。&#xA;銀行對房貸的收緊措施 根據銀行法規，商辦及住宅建築放款總額不得超過放款時所收存款總餘額及金融債券發售額總和的30%。不少銀行已達到內部警戒值，因而採取了放慢收件、核貸及撥款速度的措施，並提高房貸利率、降低可貸成數和嚴格審核客戶條件等。這些措施實際上會影響即將交屋卻無法獲得房貸的民眾，甚至可能面臨解約賠償的風險。&#xA;政府與央行的回應 央行表示，民眾的正常資金需求不會受到影響，特別是首購、都市更新、危老重建、社會住宅等配合政府政策的用途以及企業自用廠辦等資金需求不會受到限制。即使如此，專家指出，銀行和政府強調沒有「限貸令」，但實際上銀行的收緊措施仍然影響到市場。&#xA;市場影響與未來展望 正心地政士聯合事務所負責人陳仲政指出，由於房貸水位接近滿載，買賣雙方的流程將比以往更加漫長，可能需要比正常情況多出1至1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>第六波限貸令來襲！選擇性信用管制的真正影響與房市前景分析</title>
      <link>https://Debt666.github.io/blog/%E6%99%82%E4%BA%8B-2024%E9%99%90%E8%B2%B8%E4%BB%A4/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://Debt666.github.io/blog/%E6%99%82%E4%BA%8B-2024%E9%99%90%E8%B2%B8%E4%BB%A4/</guid>
      <description>第六波限貸令來襲！選擇性信用管制的真正影響與房市前景分析 前言 隨著台灣房市的持續火熱，央行再次出手，推出了第六波選擇性信用管制，目標是抑制不動產市場的過度投機。這一波政策並非單一事件，而是政府對於房市長期發展的系統性調整。台灣的房地產市場自疫情以來，房價持續上升，尤其是在北部的台北市、新北市等地區，房價的快速增長已經引發了社會各界的廣泛關注。這次的限貸令，主要針對特定地區的第二屋購置貸款，並強化對建築業融資的管理，以期有效遏止房價上漲。然而，這一系列的措施是否真的能夠達到預期效果？對於一般民眾和整體經濟又會產生什麼影響？本文將深入探討這些問題，並分析央行政策背後的深層次原因。&#xA;什麼是選擇性信用管制？ 選擇性信用管制是一種由央行設計的金融政策工具，旨在通過限制金融機構對特定類型貸款的提供來調控市場資金流向。與傳統的貨幣政策相比，選擇性信用管制更具針對性，通常在經濟過熱或投機行為猖獗的情況下啟動。具體來說，央行可以限制銀行對特定地區或特定用途的貸款額度，如房貸、土地融資等。這樣的政策，目的在於抑制炒房行為，降低房市過熱的風險。同時，選擇性信用管制也能在保護金融體系穩定的同時，防止資金過度集中在高風險領域。從全球範圍來看，選擇性信用管制已被許多國家用來應對房地產市場過熱的問題，而台灣此次的政策設計也正是基於這一背景。&#xA;第六波限貸令的重點措施 第六波選擇性信用管制自2024年6月14日開始實施，主要針對特定地區的第二屋購置貸款進行限制。具體來說，在台北市、新北市、桃園市、新竹縣市、台中市、台南市、高雄市等地，第二戶房屋的最高貸款成數僅剩60%。這一政策的推出，無疑對於投機客形成了極大的壓力，迫使他們重新評估購房策略。這樣的措施無疑是針對房價上漲過快地區的精準打擊，希望通過壓縮投機資金的流入來減少市場的不理性需求。&#xA;與此同時，央行也加強了對建築業的融資限制，要求銀行減少放款總量，特別是針對不動產餘額成長迅速的銀行進行個別約談，進一步壓縮市場的資金供給。這一舉措不僅是針對目前市場供應過多的情況，也是對未來可能的供應過剩風險進行預防。尤其是在建案逐漸增多的當下，減少建商的融資渠道有助於防止未來市場因供應過剩而引發的價格下跌風險。&#xA;歷次選擇性信用管制的回顧與影響 回顧過去幾次的選擇性信用管制，央行自2020年以來，已經陸續推出了六波信用管制措施。這些措施涵蓋了自然人購屋、公司法人購屋、高價住宅貸款、建商餘屋貸款、工業區閒置土地貸款等多個方面，逐步收緊市場資金的流入，試圖控制房價的快速上升。這些政策的背後，反映出政府對於房市過熱問題的高度關注，以及對於市場穩定的強烈意圖。</description>
    </item>
    <item>
      <title>預售屋介紹：了解預售屋的特點、優缺點及購買注意事項</title>
      <link>https://Debt666.github.io/blog/%E6%99%82%E4%BA%8B-%E9%A0%90%E5%94%AE%E5%B1%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://Debt666.github.io/blog/%E6%99%82%E4%BA%8B-%E9%A0%90%E5%94%AE%E5%B1%8B/</guid>
      <description>驗屋全攻略：注意事項、費用與清單一覽，從準備到完成的每一步詳細解析 前言 對於首次購屋的年輕族群來說，「預售屋」往往是一個理想的購屋選擇。由於貸款成數較高，還款壓力較低，加上能擁有全新建築的優勢，預售屋吸引了許多消費者的目光。然而，預售屋是否適合每一位購屋者？與其他房屋類型相比，它有哪些獨特之處？在購買預售屋的過程中，又有哪些潛在的優缺點與注意事項呢？本文將帶領大家深入了解預售屋的特性，幫助你成為精明的購屋者，不讓自己在購屋路上吃虧！&#xA;根據住展雜誌最新的市場觀察，7 月房市燈號從穩定的綠燈轉為熱絡的黃紅燈，這是今年第三度出現黃紅燈，創下了記錄！由於新成屋房價過高，導致青安方案已不再適用，使得購屋需求轉向預售屋市場，讓預售屋的熱度大幅提升。究竟預售屋與新成屋之間有何差別？&#xA;預售屋是什麼？預售屋的定義 簡單來說，「預售屋」就是「預先銷售」的房屋，也就是尚未完工即已上市銷售的建案。根據《不動產經紀業管理條例》，預售屋指的是「領有建造執照但尚未建造完成的房屋，以將來完成之建築物為交易標的」。因此，購買預售屋時，所看到的通常是「尚未動工」、「正在施工」或「已完工但尚未取得使用執照」的建案。&#xA;預售屋、新成屋與中古屋的比較 購買房屋前，首先要決定房屋的類型，主要有預售屋、新成屋和中古屋。這三者的差異在於屋齡、使用時機與貸款特性：&#xA;預售屋：貸款成數較高，自備款較低，可根據個人需求進行客製化設計，但缺點在於無法立即入住。 新成屋：完工兩年內的新房，具備立即入住的優勢，屋況較新。 中古屋：屋齡不一的成屋，立即可用，但品質參差不齊。中古屋因屋齡因素，貸款鑑價較低，自備款需較多，還款壓力較大。 在選擇房屋類型時，還需考慮建案的變更彈性與完備性。預售屋尚未完工，客變空間較大，可根據需求更換設備、建材或改變格局；新成屋則因已建成，客變難度較高；中古屋因屋齡較大，裝修成本較高。 預售屋的優缺點 優點： 低自備款：僅需支付房屋總價的15%至20%，對存款有限的年輕購屋者友好。 客變彈性大：因房屋尚未完工，購屋者可根據個人需求對格局、建材等進行調整。 缺點： 價格不確定性：預售屋價格通常是根據未來完工時的預期市場價值定價，未來房價變動可能帶來風險。 無法實體參觀：購買過程中僅能依靠平面圖與樣品屋，成品與預期可能不符，需注意驗屋程序。 建商違約風險：如建商因資金周轉不全而停工，可能導致「爛尾樓」風險，建議選擇有設立信託專戶並啟用履約擔保機制的建案，以保障自身權益。 預售屋購買流程與注意事項 購買預售屋涉及多方環節，包括購屋者、建商、承包商、銀行、代書及驗屋公司，需支付的費用也不僅限於購屋款項，還包括稅款、驗屋費用等。以下為預售屋購買流程的簡要介紹：</description>
    </item>
    <item>
      <title>驗屋全攻略：注意事項、費用與清單一覽，從準備到完成的每一步詳細解析</title>
      <link>https://Debt666.github.io/blog/%E6%99%82%E4%BA%8B-%E9%A9%97%E5%B1%8B%E6%B5%81%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://Debt666.github.io/blog/%E6%99%82%E4%BA%8B-%E9%A9%97%E5%B1%8B%E6%B5%81%E7%A8%8B/</guid>
      <description>驗屋全攻略：注意事項、費用與清單一覽，從準備到完成的每一步詳細解析 驗屋的重要性：為什麼每個購房者都不能忽視？ 在完成購房交易後，許多買家可能會感到興奮與滿足，但別急著放鬆。無論你購買的是預售屋還是成屋，交屋前的「驗屋」都是一個必不可少的步驟。這個步驟不僅是確保房屋達到預期品質，更是保障你未來生活品質的重要手段。正如一句話所說，「魔鬼藏在細節裡」，驗屋的過程中所發現的每一個細節，可能都會影響你日後的居住舒適度與安全。&#xA;預售屋的特殊挑戰 對於購買預售屋的買家而言，驗屋的重要性尤為突出。預售屋在實際完工後可能與預期有所不同，這時驗屋就顯得格外重要。驗屋可以讓你確保房屋的實際狀況與當初承諾的一致，避免入住後發現各種意外問題。&#xA;成屋驗屋的必要性 即使是購買成屋的買家，也不能忽視驗屋的重要性。雖然成屋在購買前已經可以進行實地勘查，但交屋前的最後檢查同樣至關重要。這時你可以確認房屋是否存在隱藏問題，並要求賣方在交屋前進行修繕，確保你的房屋無後顧之憂。&#xA;小提示：根據內政部定型化契約規定，自來水、電力管線費及相關費用應由賣方負擔。在驗屋時，務必仔細檢查這些項目，並注意建商是否試圖將這些費用轉嫁給你。 驗屋的時機與流程 驗屋的最佳時機是在「簽約後、交屋前」這一段期間。通常，建商會在「通知交屋日的前幾天」通知你進行驗屋。在這個階段，房屋已經基本完工，這是檢查房屋是否符合購買合約規範的最佳時機。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024 青年首購貸款｜青年首購條件及新青安利率詳解！青年安心成家方案全面比較</title>
      <link>https://Debt666.github.io/blog/%E6%99%82%E4%BA%8B-%E6%96%B0%E9%9D%92%E5%AE%89/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://Debt666.github.io/blog/%E6%99%82%E4%BA%8B-%E6%96%B0%E9%9D%92%E5%AE%89/</guid>
      <description>2024 青年首購貸款｜青年首購條件及新青安利率詳解！青年安心成家方案全面比較 前言 如何申請「青年首購貸款」？ 隨著房價節節高升，許多年輕的上班族和小資族都希望能早日擺脫無殼蝸牛的生活，但現實中的高昂房價和微薄薪資往往讓他們卻步。為了減輕首次購房的壓力，財政部推出了「青年安心成家購屋優惠貸款」，也就是大家熟知的「青安貸款」。該方案提供市場上少見的低利率選項，讓青年購房不再只是遙不可及的夢想。&#xA;初次購房？青安貸款幫你輕鬆上路！ 身為首次購房的「菜鳥」，你可能會對各家銀行的青年首購優惠貸款感到眼花撩亂，無從下手。不過，只要符合新青安貸款的條件，不論你是否「青年」，都可以申請。本文將為你詳細介紹青年首次購屋優惠貸款的內容，讓你清楚了解該如何選擇最適合自己的貸款方案。&#xA;2024 青年首購貸款概述 「青年首購貸款」的正式名稱為「青年安心成家購屋優惠貸款」，簡稱「青安貸款」或「青年首次購屋貸款」。原青安貸款已經延長實施至民國 113 年底，並在 2023 年進行了新一輪的擴展，改稱為「新青安」。新青安貸款自 2023 年 8 月 1 日起實施，將持續到 2026 年 7 月 31 日，各種優惠條件為首次購房者提供了前所未有的便利。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
