<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>貸款知識/貸款知識 on FurryTails</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E8%B2%B8%E6%AC%BE%E7%9F%A5%E8%AD%98/%E8%B2%B8%E6%AC%BE%E7%9F%A5%E8%AD%98/</link>
    <description>Recent content in 貸款知識/貸款知識 on FurryTails</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 10:07:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E8%B2%B8%E6%AC%BE%E7%9F%A5%E8%AD%98/%E8%B2%B8%E6%AC%BE%E7%9F%A5%E8%AD%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>信貸送件次數真的很重要！避免亂槍打鳥申請</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/%E8%B2%B8%E6%AC%BE-%E4%BF%A1%E8%B2%B8%E9%80%81%E4%BB%B6/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/%E8%B2%B8%E6%AC%BE-%E4%BF%A1%E8%B2%B8%E9%80%81%E4%BB%B6/</guid>
      <description>信貸送件次數真的很重要！避免亂槍打鳥申請 前言 在經濟不景氣的大環境下，資金週轉的需求變得更加頻繁。許多人在面臨財務壓力時，可能會想通過向親朋好友借款解決燃眉之急，但礙於人情與情面問題，最終還是選擇直接找銀行辦理貸款。不過市面上有這麼多間銀行，以及各式各樣的貸款方案，到底該選擇哪一間，才能滿足自己的需求呢？一些人會覺得：「多送幾間銀行的申請總是好的，總能中一個吧？」然而，這種亂槍打鳥的申辦方式，不僅可能導致申請失敗，還可能對未來的貸款申請造成嚴重影響。&#xA;為什麼申請次數不能過多？ 銀行的貸款審核標準各不相同，但有一個共通點：每次送件申請貸款時，都會在銀行留下紀錄。不論是開戶、辦信用卡、還是申請貸款，銀行都會向聯徵中心調閱個人信用報告，這些紀錄會影響到貸款的核准與否。如果聯徵調閱的次數過多，即便你原本有機會獲得貸款，也可能因為過多的調閱次數而被退件。從銀行的角度來看，當他們發現申貸人近期內向多家銀行提出貸款申請時，會懷疑這名申貸人是否存在信用問題，例如是否在進行信用擴張，或者是否有其他風險導致其他銀行不願意承接貸款，這樣一來，就會增加退件的風險。&#xA;聯徵調閱次數：三個月內不要超過三次 一般建議，聯徵調閱次數在三個月內最好不要超過三次。一旦超過這個次數，就會大大降低貸款的過件機率。因此，送件之前，經過審慎評估，選擇最適合自己的銀行和方案是至關重要的。尤其在貸款方案紛繁複雜的情況下，不經過考慮就大量送件，無異於在浪費自己的聯徵次數。&#xA;線上申請的風險：許多銀行提供線上申請的選項，但要注意的是，銀行在收到申請後，可能會立即調閱聯徵資料，即便後來放棄申請，也已經用掉了一次聯徵次數。因此，別輕易點擊提交，除非確定要申請。&#xA;線上申請額度可能不符需求：透過線上申請，銀行僅根據申請者提供的基本資料進行初步評估。即便初審通過，最終核准的貸款額度未必能滿足需求，導致還需要重新申請，浪費了聯徵次數和時間。&#xA;銀行查詢標準不一，需謹慎對待：不同銀行對聯徵查詢的影響程度不一，有些銀行對於查詢紀錄敏感度高，過多的查詢次數會直接影響到貸款的過件率。若三次申請未成功，可能需要等待聯徵紀錄更新，通常是三個月，這會耽誤急需用錢的時機。</description>
    </item>
    <item>
      <title>深入解析信用貸款：什麼是信用貸款？影響條件、提高成功機率及增貸策略詳解</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/%E8%B2%B8%E6%AC%BE-%E4%BF%A1%E7%94%A8%E8%B2%B8%E6%AC%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/%E8%B2%B8%E6%AC%BE-%E4%BF%A1%E7%94%A8%E8%B2%B8%E6%AC%BE/</guid>
      <description>深入解析信用貸款：什麼是信用貸款？影響條件、提高成功機率及增貸策略詳解 什麼是信用貸款？ 信用貸款是一種無需擔保品或保證人的貸款方式，讓您能以個人信用作為申貸依據。信用卡其實也是一種信用貸款，因此會占用個人信用額度。在申辦信用貸款時，額度通常受限於月薪的22倍，但具體的貸款額度與條件還會受到信用評分、負債比率等多重因素的影響。&#xA;影響信用貸款的主要因素 月薪22倍限制：這是銀行根據您的還款能力所設定的基準，但實際額度仍取決於您的財務狀況。 負債比率：負債比率過高會影響您的核貸成功率。 聯徵次數：頻繁的貸款申請會被視為潛在風險，降低核貸機會。 信用評分：信用分數越高，越有利於申請到更高額度的貸款。 信用空白：無信用紀錄者申貸難度較高。 動用卡循：動用信用卡循環利息會降低信用分數。 收入證明：穩定且透明的收入證明有助於提高貸款成功率。 現職年資：銀行通常要求現職年資至少滿半年。 如何提高信用貸款的成功機率？ 妥善使用信用卡：良好的信用卡使用習慣有助於培養穩定的信用紀錄，避免遲繳紀錄影響銀行的核貸意願。 避免動用循環利息：信用卡的循環利息利率高且容易形成負債壓力，建議及早申辦信貸來填補資金缺口，降低財務風險。 謹慎申請貸款：不要隨意提出貸款申請，因為每次申請都會留下聯徵紀錄，若無準備好充足的財力證明，失敗紀錄將影響後續的申貸成功率。 現職年資未滿半年是否可以申請信貸？ 多數銀行要求申請人年資至少要滿半年，部分銀行可能接受年資滿3個月的申貸申請。若您現職年資不足，也可以考慮使用長期使用的信用卡申辦卡友貸款。此外，若您因年資問題在貸款上遇到困難，歡迎免費諮詢專業貸款顧問。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
